蘋果創始人：iPhone X 太難用！側邊按鈕設計太複雜

早前蘋果 CEO Tim Cook 以私人性質將一部該公司革命性產品 iPhone X 贈送與蘋果電腦創始人之一 Steve Wozniak。不過這位蘋果老一輩似乎不賣 Tim Cook 賬，指他曾經喜歡過 iPhone X，但機上的側邊按鈕設計太過複雜、太多功能，令他最後還是使用 iPhone 8。這位蘋果創始人認為，被機器「玩」令人失望。

作為蘋果創始人之一，Steve Wozniak 對於蘋果最新產品 iPhone X 似乎有微言。根據外媒報道，在瑞典斯德哥爾摩舉行的北歐商業論壇中，Wozniak 發表了對 iPhone X 的意見，表示「曾經我有點喜歡它」，但及後就開始發牢騷：有一件事讓他苦惱了好一段時間，「就是當電腦或機器在作弄你。」

在 iPhone 以往的電源按鈕，在 iPhone X 加入了更多功能，名稱也改變成「側邊按鈕」。但 Wozniak 認為這個按鈕的功能太多了：「你想睡覺或起床，只想將手機關閉或打開，但如果你不小心長按它（變成呼叫Siri）、又或者按了它兩次（呼叫Apple Pay），會做了其他事情。當你按它 5 次，又會做不同的事情（開機情況下，會出現醫療檔案或緊急求助選項，在鎖機情況下，則停止Face ID使用）。如果你不小心同時按住音量按鈕，又會做其他事情（擷取熒幕）！我只可說一聲，『啊！』」

Wozniak 說現時智能手機確實愈來愈複雜，他個人比較簡單、容易明白、直接的東西。Wozniak 說 iPhone X 的壞話也並非首次，在該手機剛剛發售時，他也曾質疑過 Face ID 是否能正常發揮其功用。

一定係用客問題 一定係

用家問題

一個掣塞咁多combination入去做乜鬼

真係應該加番粒制

有冇燒部比steve jobs?可能會報夢屌醒tim cook

tim cook會發春夢

成日想熄機變左cap screen

以前Iphone按住「Home鍵」時同時按下「電源鍵」先cap到圖

蘋果野一向都複雜過 Android / Windows

乜都要學一輪先識得用，好唔直接

所以就快停產，本身IPhone x設計問題多多

用緊ip X , Cap screen 成日誤按

Iphone 8用家表示g持

收皮啦始創人 用家問題

呢條撚樣一鞭邊個就邊個紅同升 曲線支持

搞咁大單野黎宣傳home button點用

盲？望上五六個留言已經有

係呀，就黎停產
將會出ipx plus

之前有班on9仔 仲話好撚好用 根本成日都誤用就真

其實肯畀用家自定義就解決好多問題